# НПОЛ
> 2019.04.01 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md), [LAV](lav.md)

|[![](f/c/l/lav_logo1t.webp)](f/c/l/lav_logo1.webp)|<npol@laspace.ru>, +7(495)573-56-75, Fax +7(495)573-35-95;<br> *Россия, 141402, Химки, Ленинградская 24*<br> <http://www.laspace.ru> ~~ [Wiki ⎆](https://en.wikipedia.org/wiki/Lavochkin)|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Акционерное общество 「Научно‑производственное объединение им. С.А. Лавочкина」** (АО 「НПО Лавочкина」, НПОЛ, Lavochkin Science & Production Association, Lavochkin Association, LAV) — предприятие российской ракетно‑космической промышленности. Член [IAF](iaf.md) с 2002 г (кроме 2019 и 2020).

Миссия: *「Соединяя инновации, опыт и творческий потенциал сотрудников, осуществляем комплексные решения по освоению межпланетного пространства и пусковым услугам для исследования ближнего и дальнего космоса. Неизведанное сделаем полезным человечеству.」*

Основная продукция в настоящее время:

1. космические аппараты;
1. космические платформы 「Карат」 и 「Навигатор」;
1. разгонный блок 「Фрегат」;
1. головные обтекатели и переходные отсеки;
1. средства обеспечения теплового режима;
1. баки для двигательных установок.

Также предприятие проводит следующие виды работ:

1. испытания;
1. изготовление и сборка деталей и покрытий.

**Испытания.**

- проведение вибродинамических испытаний КА, КГЧ и их СЧ;
- проведение статических испытаний КА, КГЧ и их СЧ;
- проведение технологической вибрации штатных КА и его СЧ;
- проведение кинематических испытаний КА и его СЧ;
- участие в проведении заводских испытаний (типовых, периодических и приёмо‑сдаточных и других видах механических испытаний);
- проведение телеизмерений при всех видах испытаний КА и его СЧ;
- проведение юстировочных работ на всех этапах изготовления изделия и их испытаниях;
- проведение пневмогидравлических испытаний двигательных установок;
- проведение огневых испытаний двигательных установок;
- проведение испытаний (ДИ, ПРИ и др.) подсистем двигательных установок;
- проведение испытаний (ДИ, ПРИ и др.) механических систем (приводов, пироустройств, узлов вращения).
- внедрение прогрессивных методов испытаний, современного оборудования, средств измерений и обработки результатов измерений.

В состав комплекса наземной отработки входят:

- пневмогидравлические испытания;
- прочностные  и кинематические испытания;
- электрические испытания;
- антенные испытания;
- автоматизация наземных испытаний и стендовых телеизмерений;
- лаборатория динамики конструкции и демпфирующих устройств;
- группа подготовки испытаний.

<p style="page-break-after:always"> </p>

## The End

end of file
